1.Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript?

Смысл прототипного наследования в том, что один объект можно сделать прототипом другого. При этом если свойство не найдено в объекте — оно берётся из прототипа.

2.Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

super() ключевое слово используется для доступа и вызова функций на родителя объекта.